{"title": "Hỏi đáp: Phân bé màu xanh", "question": "Thưa bác sĩ! Bé nhà em gần 2 tháng vừa bú bình vừa bú mẹ, bé bú tốt, nhưng gần đây bé đi ngoài phân có màu xanh rêu, loãng sệt, có lẫn hạt trắng và có mùi. Kèm theo là lâu lâu bé vặn mình có bị ọc sữa chút ít, vậy bác sĩ cho em hỏi bé nhà em có vấn đề bệnh lý gì không ạ? Có cần đưa đi bệnh viện khám không ạ?", "answer": "Chào Long,Bạn nên cho bé bú mẹ hoàn toàn và cho bé đến bác sĩ chuyên khoa nhi để kiểm tra nhé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/phan-be-mau-xanh/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mắt của trẻ", "question": "Chào bác sĩ !! Cho em hỏi con em nay được 4 tuổi. Khi 3 tuổi đã thích xem tivi khi ngồi cùng ông bà cho em hỏi trẻ em bao nhiêu tháng có thể xem tivi được. Coi sớm như vậy có hại mắt trẻ không? Trẻ bao nhiêu tháng thì có thể uống nước hoa quả và sữa chua. Em cảm ơn !!!", "answer": "Chào bạn,,Trẻ dưới 2 tuổi không nên xem tivi. Trẻ dưới 6 tuổi chỉ nên xem tivi mỗi ngày không quá 20 phút. Việc xem ti vi nhiều sẽ gây hại mắt cho bé và ảnh hưởng đến sự phát triển trí thông minh của trẻ. Trẻ trên 6 tháng mới được uống nước hoa quả và sữa chua.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mat-cua-tre-11012/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 2 tháng tuổi bị nấm tưa lưỡi", "question": "Thưa bác sĩ! Em bé nhà cháu sinh mổ được 2 tháng 1 ngày. Bây giờ lưỡi của bé có nhiều mảng trắng, lan ra cả môi, hai bên má, vòm họng, môi bé khô và bong vẩy. Cháu cho bé đi khám ở bác sĩ tai mũi họng bảo bé bị nấm tưa lưỡi, kê đơn cho cháu như sau:1. Zytee ngày bôi 3 lần sau khi đánh tưa bằng nước lá rau ngót tươi.2. Fezim 5ml/2 lần/ ngày.Cháu đã làm như vậy 2 ngày nay nhưng vẫn không đỡ được mấy, cứ sau khi bú là mồm bé lại xuất hiện nhiều đốm trắng cặn sữa. Cháu không dám đánh tưa nhiều và mạnh vì sợ làm bé bị đau. Cháu xin hỏi các bác bệnh của bé nhà cháu có nguy hiểm không ạ, có cách nào để bé mau khỏi không ạ. Bé nhà cháu sinh mổ được 3kg, tháng đầu tăng được 1kg, tháng thứ 2 tăng được 800g. Từ hôm bé bị như vậy đã bị sút cân, bế nhẹ và các bắp không được chắc như trước nữa. Cháu rất lo ạ, mong các bác hồi âm sớm ạ. Cháu xin cảm ơn ạ!", "answer": "Chào Phương,,Theo mô tả của bạn, có thể con bạn bị nấm miệng. Bạn nên cho bé đến khám ở Bs chuyên khoa nhi để khám trực tiếp và kê đơn phù hợp.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-2-thang-tuoi-bi-nam-tua-luoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Vacxin phòng tiêu chảy cấp", "question": "Chào bác sĩ. Cháu nhà tôi được 3 tháng tuổi, cháu đã tiêm được 1 mũi vacxin lao ngay sau khi sinh. Ngày cháu được 2 tháng 15 ngày tuổi cháu được tiêm vacxin 5 trong 1 và uống OPV. 2 tuần nữa cháu sẽ tiêm mũi 2 tại trạm y tế của xã. Trong thời gian này tôi được bạn bè khuyên nên cho cháu tiêm vacxin phòng tiêu chảy cấp. Nhưng tại trạm y tế xã tôi lại không có vacxin này. Nếu đưa cháu lên thành phố để tiêm, mẹ con tôi phải đi gần 150km. Nếu như vậy sau 2 hoặc 3 mũi tiêm sẽ rất vất vả. Xin hỏi bác sĩ: Tôi có thể mua vacxin phòng tiêu chảy cấp về và nhờ y tá ở trạm xá xã tôi tiêm cho cháu không? Trong những loại vacxin phòng tiêu chảy cấp thì loại nào là tốt nhất và mua ở đâu. Tiêm vacxin phòng tiêu chảy cấp có tác dụng phụ gì không? Và nếu tiêm quá nhiều vacxin vào cơ thể trẻ nhỏ vào thời điểm này có tốt không ạ? Mong bác sĩ giải đáp. Cảm ơn. ", "answer": "Chào Ngọc,,Vấn đề bảo quản và vận chuyển vaccin phải tuân theo quy trình nghiêm ngặt, vì vậy bạn không thể tự mua vaccin mang về.,Đây là lịch tiêm chủng đã được các chuyên gia nghiên cứu kỹ trước khi đưa vào áp dụng. Vì vậy bạn có thể yên tâm cho bé tiêm chủng theo đúng lịch tiêm chủng mà không cần lo lắng.,Vaccin ngừa tiêu chảy cấp do rota virus hiện đang lưu hành ở Tp HCM là Rotarix, Rotateq. Bạn có thể xem chi tiết tại yteduphong.com.vn,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/vacxin-phong-tieu-chay-cap/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ít đi cầu", "question": "Bé sinh được 1 tháng, bú sữa mẹ hoàn toàn. Tuần đầu cháu đi cầu 1 lần / ngày. Tuần thứ 2 đi 2 ngày 1 lần. Tuần thứ 3 đi 3 ngày 1 lần. Đầy tháng cháu đi 4 ngày 1 lần. Phân đi ngày càng đặc quánh, cháu phải rặn nhiều. Tuy nhiên, cháu vẫn bú, ngủ và chơi bình thường. Xin bác sĩ tư vấn làm sao để cháu đi cầu thường xuyên. Tôi xin cảm ơn.", "answer": "Chào Thường,,Mẹ ăn uống đầy đủ các nhóm chất, uống đủ nước. Massage bụng trẻ trước mỗi cữ bú.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-it-di-cau/"}
{"title": "Hỏi đáp: Viêm gan b", "question": "Xin chào bác sĩ! Em có câu hỏi thắc mắc rất mong nhận được sự phản hồi sớm! Em sanh non ở tuần 34, bé gái nặng 2,1kg ( em sanh ở bệnh viện Từ Dũ ) vì sanh non nên bé nhà em bác sĩ nói vẫn chưa thể tiêm vắc-xin Lao và viêm gan B trong 24 giờ đầu sau sanh bảo em về y tế phường tại quê em để tiêm, vì em sanh con ngày 28/5 mà lịch tiêm chủng ở quê là 15 hàng tháng, nên em phải chờ 15 ngày sau, nhưng khi đến ngày tiêm chủng con em bị ốm nên không tiêm được, ngày 28/6 em có vô lại Sài Gòn để khám mắt cho con bởi con sanh non, sẵn tiện em đi tiêm chủng cho con luôn, nhưng khi tiêm bác sĩ hỏi đã tiêm mũi nào chưa? Em trình bày là chưa, thế là bác sĩ tiêm một mũi vào bên phía tay trái của bé, em cũng không để ý lắm tưởng như vậy là đủ, nhưng khi trở về coi lại giấy tờ thì phát hiện chỉ có tiêm mũi lao thôi còn viêm gan B thì chưa, theo như em được biết thì tiêm viêm gan B trong 24 giờ đầu mới có tác dụng, vậy thì em phải làm thế nào, tại sao bác sĩ trong đó không tiêm cho bé em mũi viêm gan B", "answer": "Chào Diệu Thu,,Theo lịch tiêm chủng quốc gia, sau sanh bé được tiêm ngừa lao (BCG) và vaccin ngừa viêm gan siêu vi B. Nếu vì lý do nào nào đó, bé không tiêm được vaccin ngừa viêm gan siêu vi B trong 7 ngày đầu sau sanh, bé sẽ được tiêm vaccin ngừa viêm gan siêu vi B lúc 2 tháng tuổi, cùng lúc với tiêm ngừa bạch hầu uốn ván hoa gà bại liệt viêm gan siêu vi B và viêm màng não mủ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/viem-gan-b-11027/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị rốn lồi", "question": "Chào bác sĩ ! Em có 2 vấn đề mong được bác sĩ tư vấn giúp: con của em hiện tại được 2 tháng 5 ngày, em sinh non ở tuần 34 cháu được 2,1kg bé gái( em sanh ở bệnh viện Từ Dũ,) khi sinh cháu yếu quá và không tự mình bú được nên phải truyền ống dịch sữa và nằm ở dưỡng nhi 5 ngày, trước khi mẹ con em xuất viện ra về thì bé được khám lại hoàn toàn và bác sĩ nói không sao bé đã khỏe và có thể xuất viện được, trong giấy xuất viện của bé em thấy có ghi bé bị suy hô hấp nhẹ, khi về nhà bé bú có biểu hiện khò khè khó thở giống như mũi hay cuống họng bị nghẹt vậy, nên em nhỏ mũi bằng nước muối sinh lý nhưng không thấy đỡ, em cho bé vừa bú mẹ vừa bú sữa ngoài( vì em rất ít sữa ) khi bé bú sữa mẹ thì hay bị sặc và ho , ít có biểu hiện khò khè nhưng khi bú bình sữa ngoài thì khò khè khó thở dữ lắm( lúc chưa đủ ký, em cho bé bú sữa ngoài non similac và hiện tại em đang cho bé uống sữa Humana). Xin bác sĩ giúp em vấn đề thứ 2 : con em sanh non cho nên 15 ngày rốn mới rụng và bé bị lồi rốn lên rất to, khi khóc hay uốn mình thì rốn nổi lên to lắm còn khi bình thường thì nhỏ thôi, vậy em phải làm sao, mong bác sĩ hướng dẫn và chỉ cách giúp em, em cảm ơn rất nhiều. Trân trọng!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để xem bé bị bệnh gì. Bé non tháng dễ bị trào ngược dạ dày thực quản và mềm sụn thanh quản. Đây là hai nguyên nhân thường gặp dẫn đến khò khè. Bé bị thoát vị rốn, nhiều khả năng sẽ tự khỏi khi lớn hơn. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-ron-loi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Làm gì để bé ngủ ngoan mà không cần ngậm ti giả", "question": "Chào bác sĩ ! Bác sĩ cho em hỏi con em được 2 tháng mới sinh được 1 tuần thì bà nội đã cho bé ngậm ti giả bây giờ bé rất thích ngậm ti để ngủ em giật ra thì bé hay bị giật mình khóc không chịu ngủ. Gần đây mấy cô cháu ẵm bé hay đung đưa thì bé ngủ rất ngon nên em cho bé nằm võng ngủ thì bé ngủ không cần ngậm ti nhưng ngủ võng em sợ cháu sẽ bị vẹo cột sống vậy giờ em phải làm sao thì tốt cho bé mà bé vẫn ngủ ngoan thưa bác sĩ? Con em ban ngày thì ngủ bình thường nhưng ban đêm bé hay vặn mình và ngủ không ngon và khóc vậy em phải làm sao để bé có giấc ngủ lâu và sâu vào ban đêm.", "answer": "Chào Nhi,,Bạn vẫn có thể cho bé ngủ võng, hạn chế đu đưa võng.,Để bé ngủ ngoan, bạn cho bé bú đầy đủ, cho bé nằm đầu cao, đặt bé nằm trong kén hoặc nằm trên ngực mẹ. Bạn có thể bổ sung thêm canxi cho bé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/lam-gi-de-be-ngu-ngoan-ma-khong-can-ngam-ti-gia/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay thức giấc ban đêm", "question": "Chào bác sĩ, Bé được gần 2 tháng tuổi, tháng đầu tiên bé ngủ ngon về đêm, có vặn mình đôi chút. Sang tháng thứ 2 thì bé hay thức giấc lúc đêm, mỗi lần ngủ lại chỉ khoảng 30 – 60 phút rồi lại trở mình và khóc lè nhè, em phải bế bé hoặc cho bú thì bé mới ngủ lại ( chỉ mới 30 – 60 phút, trong khi ban ngày khoảng 1,5 – 2 tiếng bé mới đòi bú – bé bú bình ) Khi đi khám sức khỏe lúc được 1 tháng tuổi ở Hùng Vương, bác sĩ có kê đơn cho uống Sterogyl 2 giọt/ngày để bổ sung vitamin D. Vậy em có nên cho bé uống thêm thuốc bổ sung Calcine và kẽm không ạ ?", "answer": "Chào Thi,,Nếu bé bú xong chỉ ngủ 30 – 60 phút sau bú lại, như vậy là bữa bú chưa đủ. Bạn nên cho bé bú đủ để có giấc ngủ sâu. Bạn có thể bổ sung canxi cho bé.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-hay-thuc-giac-ban-dem/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi, con em được gần 2 tháng tuổi, thời gian đầu bé ngủ rất ngoan nhưng gần đây cứ vài ba ngày bé lại thức đêm không chịu ngủ, hay cựa quậy vặn vẹo mình lúc đang ngủ hoặc là giật mình khóc thét lên, vậy cho em hỏi biểu hiện như vậy có bình thường không có cần đưa bé đến bệnh viện khám không ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám để có chẩn đoán và xử trí chính xác.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-10982/"}
